有冇音樂界或創意行業既人講下離開香港後易唔易搵工

做設計行業/ 插畫/ 音樂/ 廣告/ 寫作/ 電影既你
成日都有人話香港養唔起以上搞文化藝術既人
咁有冇人走左之後做得返Freelancer或者搵到份發展唔錯既工

lm

Lm

下乜搵到嘅咩lm睇成功例子

大部份係香港乞食既去到外國更加無可能撈得掂
文化.習俗.人脈完全都唔同
其實apply to 好多行業都係咁
有能力既人去邊都生存到. 本身係香港撈唔起既係外國更難撈得起.

音樂治療師

廣告同設計嗰啲又未必乞食既
相反外國做media仲可能做得順風順水

巴打係？
有無經驗可以分享下

個人睇法 都係睇portfolio架姐 香港比外國係難搵食d
但外國亦唔會咁容易請個外來人返黎啦
除非做返d無咁專 手板眼見功夫d既工種 之後再起步

lm
未聽過香港做舞台嘅人出到去搵得返呢行
基本上都係有哂固定班底 你係香港要做嘢都係要埋班先㗎啦

都未必掛，就音樂嚟講，香港對行業上面係完全冇保障，人哋外國真係有工會，例如美國錄歌嘅工程師，混音師係唔可以收低過某個價錢，否則係犯法，廢事有人頂爛市。
本身自己有料同埋人脈就一定要㗎啦，但至少人哋需求比香港大好多，需要嘅人手亦都多啲，香港行頭窄。就好似啲人話美斯喺香港出世，都會收皮一樣

你真係完全唔明香港d人同外國既人既水平係相差幾遠

香港有幾多個靠音樂搵食一係你就問出咗名嘅明星